\Large\Makar{7}{143} В одной кассе кинотеатра продали на 36 билетов
больше, чем в другой.  Сколько билетов продали в каждой кассе, если
всего было продано 392 билета?


\begin{solution}

  Пусть в одной из касс было продано $x$ билетов, тогда в другой было продано
  $x + 36$ билетов. По условию, в двух кассах было продано $392$ билета. Составим
  уравнение.
  \begin{align*}
    x + x + 36 &=392\\
    2x + 36 &= 392 \\
    2x &= 392 - 36 \\
    2x &= 356 \,| :2 \\
    x &= 178
  \end{align*}

Таким образом в одной кассе было продано $178$ билетов, а в другой ---
$178 + 36 = 214$ билетов.
\end{solution}
\begin{answer}
  178 билетов; 214 билета
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

